# åˆ©ç”¨åŸºæœ¬æé™æ±‚æé™
## ä¸¤ä¸ªé‡è¦æé™
$$\lim_{x\rightarrow0}\frac{sinx}{x}=1$$
è¿™æ˜¯ä¸¤ä¸ªç­‰ä»·çš„æ— ç©·å°
$$\lim_{x\rightarrow0}(1+x)^{\frac{1}{x}}=e$$
$$\lim_{x\rightarrow\infty}(1+\frac{1}{x})^x=e$$

### $1^{\infty}$ä¸‰éƒ¨æ›²
å¯¹äºç¬¬äºŒä¸ªé‡è¦æé™ï¼Œè¿™æ˜¯ä¸€ç§$[1+o(x)]^{\infty}$(1+æ— ç©·å°çš„æ— ç©·å¤§æ¬¡æ–¹)çš„é—®é¢˜ï¼Œç§°ä¹‹ä¸ºä¸º$1^{\infty}$å‹ï¼Œæˆ‘ä»¬ä»¤$o(x)=\alpha$ï¼Œ$\infty=\beta$ï¼Œéšåå°±å¯ä»¥æŠŠæ±‚$\lim[1+o(x)]^{\infty}$çš„é—®é¢˜è½¬åŒ–ä¸ºæ±‚$\lim(\alphaÃ—\beta)$=Açš„é—®é¢˜ï¼Œæé™å°±å˜æˆäº†$e^A$
è¿™ä¸ªçš„ä¾‹å­å‚è€ƒ[[20230331002028.jpg|è¿™é‡Œ]]
^db1265
æ±‚$1^{\infty}$å‹çš„æ–¹æ³•æœ‰ä¸‰æ­¥ ^d98711
- å†™æ ‡å‡†å‹$(1+a(x))^{b(x)}$
- æ±‚$\lim{a(x)b(x)}=A$
- å†™ç»“æœ$e^A$

### æ‹“å±•
$$\lim_{x\rightarrow0}\frac{sinâš€}{âš€}=1$$
è¦æ³¨æ„âš€è‹¥æ˜¯éœ‡è¡çš„å‡½æ•°ï¼Œä¸å¯ä»¥ä¸º0ï¼Œæ¯”å¦‚è¿™ä¸ª[[1.1.2 æé™#ä¾‹å­]]

$$\lim_{x\rightarrow0}(1+âš€)^{\frac{1}{âš€}}=e$$

$$\lim_{x\rightarrow\infty}(1+\frac{1}{âš€})^âš€=e$$
## å¸¸ç”¨æé™(ğŸŒŸ)
$$\lim_{x\rightarrow0}\frac{a^x-1}{x}=lna$$
$$\lim_{n\rightarrow\infty}\sqrt[n]{n}=1$$
$$\lim_{n\rightarrow\infty}\sqrt[n]{a}=1\qquad(a>0)$$
$$ \lim_{n \rightarrow\infty}x^n = \begin{cases}
0, & |x| < 1 \\
\infty, & |x| > 1 \\
1, & x = 1 \\
\text{ä¸å­˜åœ¨}, & x=-1 
\end{cases} $$
$$\lim_{x\to\infty}\frac{a_nx^n+a_{n-1}x^{n-1}+a_{n-2}x^{n-2}\cdots a_1x+a_0}{b_mx^m+b_{m-1}x^{m-1}+b_{m-2}x^{m-2}\cdots b_1x+b_0}=\frac{a_n}{b_n}\quadæŠ“å¤§å¤´$$
$$\lim_{n\to\infty}\sqrt[n]{a_1^n+a^n_2+\cdots a_n^n}=max(a_1,a_2,\cdots,a_n)$$

$$\lim_{x\to0}x^{\alpha}ln^{\beta}x=0\qquadå¯¹ä»»æ„\alpha>0æˆç«‹$$
## ä¾‹å­
![[20230330233426.jpg]]
è¿™æ˜¯ä¸€ä¸ª[[åŸºæœ¬åˆç­‰å‡½æ•°#å¹‚æŒ‡å‡½æ•°|å¹‚æŒ‡å‡½æ•°]]ï¼Œå¹¶ä¸æ˜¯ç®€å•çš„[[åŸºæœ¬åˆç­‰å‡½æ•°#æŒ‡æ•°å‡½æ•°|æŒ‡æ•°å‡½æ•°]]
![[20230331002028.jpg]]

# åˆ©ç”¨ç­‰ä»·æ— ç©·å°æ±‚æé™
## æ›¿æ¢æ³•åˆ™
ä¹˜é™¤éšä¾¿æ¢

åŠ å‡æ›¿æ¢

å¯¹äºåŠ æ³•$a_1(x)+b_1(x)$æ¢æˆ$a_2(x)+b_2(x)$
è¦æ»¡è¶³$\frac{a_2(x)}{b_2(x)}\neq -1$
å› ä¸ºä¸èƒ½1+(-1)=0

å¯¹äºå‡æ³•
è¦æ»¡è¶³$\frac{a_2(x)}{b_2(x)}\neq 1$
å› ä¸ºä¸èƒ½1-1=0

å…è®¸å…ˆæ›¿æ¢å†éªŒè¯
ä¾‹å­
![[Pasted image 20230402215102.png]] 
## å¸¸è§çš„ç­‰ä»·æ— ç©·å°(ğŸŒŸ)
ä¸€é˜¶
- $$x=sinx=arcsinx=tanx=arctanx=ln(1+x)=e^x-1$$
$$e^{\alpha(x)}-e^{\beta(x)}\sim\alpha(x)-\beta(x)\qquadè§£ç­”é¢˜ä¸å¯ç”¨$$
- $$a^x-1=xlna$$
- $$(1+x)^a-1=ax$$
è¿™ä¸ªç»“è®ºå¯ä»¥æ¨å¹¿åˆ°
$$[1+f(x)]^{g(x)}-1=f(x)g(x)\qquad åº”æ»¡è¶³f(x)\rightarrow0æ—¶,g(x)f(x)\to0$$
- ä¾‹å­
![[Pasted image 20230402215234.png]]
äºŒé˜¶ ^d3e35a
- $$1-cosx=\frac{1}{2}x^2$$
> å¯ä»¥æ¨å¹¿åˆ°$$1-cos^{\alpha}x=\frac{\alpha}{2}x^2$$


$$x-ln(1+x)=\frac{1}{2}x^2$$
ä¸‰é˜¶
- $$x-sinx=\frac{1}{6}x^3$$
- $$arcsinx-x=\frac{1}{6}x^3$$
- $$tanx-x=\frac{1}{3}x^3$$
- $$arctanx-x=\frac{1}{3}x^3$$
å˜é™ç§¯åˆ†(ğŸŒŸ)
- å¯¹äºåœ¨x=0çš„æŸé‚»åŸŸå†…è¿ç»­çš„å‡½æ•°f(x),g(x)
$$è‹¥\lim_{x\to 0}\frac{f(x)}{g(x)}=1ï¼Œåˆ™\int_0^xf(x)dx\sim \int_0^xg(x)dx$$

==ç­‰ä»·ä»£æ¢ä¸æ”¹å˜æ— ç©·å°çš„é˜¶æ•°==
# åˆ©ç”¨å››åˆ™è¿ç®—æ³•åˆ™æ±‚æé™
è§[[1.1.2 æé™#æé™çš„å››åˆ™è¿ç®—]]

# æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™æ±‚æé™
## æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™å†…å®¹(ğŸŒŸ)
- æ±‚ä¸€ä¸ª$\frac00$æˆ–è€…$\frac{\infty}{\infty}$çš„æé™
- åœ¨è¦æ±‚çš„è¿™ä¸€ç‚¹çš„**å»å¿ƒé‚»åŸŸ**å¯å¯¼
- $g'(x)\not=0$
- $\lim_{x\rightarrow x_0}\frac{f'(x)}{g'(x)}å­˜åœ¨æˆ–ä¸ºæ­£æ— ç©·$ï¼Œå¯å…ˆæ¢åéªŒ
æ»¡è¶³ä»¥ä¸Šæ¡ä»¶å
$$\lim_{x\rightarrow x_0}\frac{f(x)}{g(x)}=\lim_{x\rightarrow x_0}\frac{f'(x)}{g'(x)}$$
å³åˆ†å­åˆ†æ¯åˆ†åˆ«æ±‚å¯¼

## é€‚ç”¨ç±»å‹
### åŸºç¡€
- $\frac{0}{0}$
- $\frac{\infty}{\infty}$
### æ´¾ç”Ÿ
- ${0}\times \infty$      å¯æŠŠ$\infty$å˜æˆ$\frac{1}{\infty}$
- $0-\infty$      åˆ†å¼ç›´æ¥é€šåˆ†å°±å¯ä»¥è½¬åŒ–äº†
### å¹‚æŒ‡å‡½æ•°å‹
ä¸€èˆ¬æ¥è¯´ç”¨è¿™ä¸ª[[æ±‚æé™çš„æ–¹æ³•#^d3e35a]]çš„æ–¹æ³•æ¥æ±‚ï¼ŒæŠŠåŸå¼å–å¯¹æ•°
- $1^{\infty}$   [[æ±‚æé™çš„æ–¹æ³•#$1 { infty}$]]
- $0^{\infty}$   
- $0^0$ 

# æ³°å‹’å…¬å¼æ±‚æé™
æ³°å‹’å…¬å¼çš„å®šä¹‰è§[[æ³°å‹’å±•å¼€]]
## å¸¸è§æ³°å‹’å…¬å¼
å¸¸ç”¨çš„æ³°å‹’å…¬å¼(åœ¨x=0å¤„å±•å¼€ï¼Œå½“ä¸­$o(...$)æ˜¯çš®äºšè¯ºä½™é¡¹ï¼Œä¸€ä¸ªå…³äºé‡Œé¢è¡¨è¾¾å¼çš„æ— ç©·å°
- $$e^x=1+x+\frac{x^2}{2!}+\frac{x^3}{3!}......\frac{x^n}{n!}+o(x^n)$$
- $$sinx=0+x-\frac{x^3}{3!}+\frac{x^5}{5!}......(-1)^{n-1}\frac{x^{2n-1}}{(2n-1)!}+o(2n)$$
- $$\cos x = 1 - \frac{x^2}{2!} + \frac{x^4}{4!} - \frac{x^6}{6!} + \cdots  \cdots+ \frac{(-1)^n}{(2n)!}x^{2n} +o(x^{2n})$$
- $$\ln(1+x) =x - \frac{x^2}{2} + \frac{x^3}{3} - \frac{x^4}{4} + \cdots+o(x^n)$$
- $$(1+x)^a = 1 + ax + \frac{a(a-1)}{2!}x^2 + \frac{a(a-1)(a-2)}{3!}x^3 + \cdots+o(x^n)$$
# åˆ©ç”¨å¤¹é€¼å‡†åˆ™æ±‚æé™
å¤¹é€¼å‡†åˆ™çš„å®šä¹‰å‚è§[[1.1.2 æé™#å¤¹é€¼å‡†åˆ™]]

# åˆ©ç”¨å•è°ƒæœ‰ç•Œæ€§æ±‚æé™
å•è°ƒæœ‰ç•Œæ€§çš„å®šä¹‰è§[[1.1.2 æé™#å•è°ƒæœ‰ç•Œå‡†åˆ™]]
å¸¸ç”¨äºè¯é€’æ¨å…³ç³»$x_{n+1}=1+x_n$è¿™æ ·çš„æé™ï¼Œæ­¥éª¤å¦‚ä¸‹
1. è¯æœ‰ç•Œ
2. è¯å•è°ƒ
3. å‡è®¾$\lim x_n=a$
4. ä¸¤ä¾§æé™
5. æ±‚è§£a
è¯æœ‰ç•Œå¾€å¾€ç”¨[[ä¸ç­‰å¼#åŸºæœ¬ä¸ç­‰å¼]]é‡Œçš„$a^2+b^2\ge2ab$
è¯å•è°ƒç”¨$x_{n+1}-x_{n}$æˆ–$\frac{x_{n+1}}{x_n}$åˆ¤åˆ«å•è°ƒæ€§

# åˆ©ç”¨å®šç§¯åˆ†å®šä¹‰æ±‚æé™
>æ ¸å¿ƒåœ¨äºæå‡º$\frac1n$ä¹‹åçœ‹å‡ºè¢«ç§¯å‡½æ•°


å®šç§¯åˆ†å®šä¹‰
$$\lim_{\Delta x \to 0}\sum_{i=1}^n f(\xi_i)\Delta x_i=\int_a^bf(x)\mathrm{d}x$$
æ„ä¸ºåœ¨æ±‚ä¸€æ®µå‡½æ•°ä»aåˆ°bçš„é¢ç§¯æ—¶ï¼Œåˆ†ä¸ºè‹¥å¹²å°æ®µ$\Delta x_i$çš„çŸ©å½¢(å½“xè¶³å¤Ÿå°æ—¶)ï¼Œç„¶åç”¨é•¿$\times$å®½æ¥è®¡ç®—é¢ç§¯ 
å¯¹äºæ•°åˆ—æé™ï¼Œä¸€èˆ¬é‡‡ç”¨ç­‰åˆ†çš„æ–¹å¼ï¼Œä¹Ÿå°±æ˜¯$\Delta x_i=\frac{b-a}{n}$ï¼Œé‚£ä¹ˆæŠŠ$\frac{1}{n}$æå‡ºæ¥ï¼Œè¿™å°†éå¸¸å®¹æ˜“çœ‹å‡ºè¢«ç§¯å‡½æ•°ï¼Œå³
$$\lim_{\Delta x \to 0}\frac{1}{n}\sum_{i=1}^n f(\xi_i)(b-a)=\int_a^bf(x)\mathrm{d}x$$
ç§°$\frac{1}{n}$ä¸º**å¯çˆ±å› å­**
å½“$(a,b)=(0,1)$æ—¶ä¼šè¿›ä¸€æ­¥ç®€åŒ–
$$\lim_{\Delta x \to 0}\frac{1}{n}\sum_{i=1}^n f(\frac in)=\int_0^1f(x)\mathrm{d}x$$
è¿™æ¡å¼å­å¯ä»¥ç”¨æ¥æ±‚å½“æ•°åˆ—å¯ä»¥è¢«å†™æˆ$f({\frac in})$æ—¶å½“æé™
## ä¾‹å­
![[Pasted image 20230429163622.png]]

# æŠ“å¤§å¤´
å½“æé™ä¸ºæ— ç©·æ—¶ï¼Œå¯ä»¥è€ƒè™‘å°†å¯¼è‡´æ— ç©·çš„æœ€é«˜æ¬¡é¡¹æå‡ºæ¥
ä¾‹å­è§ä¸‹é¢
# åˆ†å­æœ‰ç†åŒ–
æ ¹å¼ç›¸å‡æ—¶ï¼Œå¯ä»¥è€ƒè™‘ç”¨å¹³æ–¹å·®å…¬å¼å°†å…¶æœ‰ç†åŒ–
- ä¾‹å­
$$\lim_{x\to\infty}\sqrt{x^2+x}-\sqrt{x^2-x}$$
æœ‰ç†åŒ–å˜ä¸º
$$\lim_{x\to \infty}\frac{x^2+x-(x^2-x)}{\sqrt{x^2+x}+\sqrt{x^2-x}}=\lim_{x\to\infty}\frac{2x}{\sqrt{x^2+x}-\sqrt{x^2-x}}$$
åˆ†æ¯æ—¶æ— ç©·ï¼Œå¯æŠ“å¤§å¤´ï¼Œæå‡º$x$å¾—
$$\lim_{x\to\infty}\frac{2x}{x(\sqrt{1+\frac1x}-\sqrt{1-\frac1x})}=\lim_{x\to\infty}\frac{2}{(\sqrt{1+\frac1x}-\sqrt{1-\frac1x})}=1$$

# åˆ©ç”¨æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†æ±‚æé™
[[1.3.1 å¾®åˆ†ä¸­å€¼å®šç†#æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥(Lagrange)ä¸­å€¼å®šç†]]
ä¸Šæ–‡çš„ä¾‹å­å¯ä»¥çœ‹ä½œ$f(x)=\sqrt{x^2+x}$åˆ†åˆ«å–$x$å’Œ$x-1$
ç„¶ååº”ç”¨Lagrangeä¸­å€¼å®šç†
$$\lim_{x\to\infty}\frac{2x+1}{2\sqrt{\xi^2+\xi}}((x-1)-x)=\lim_{x\to\infty}-\frac{2x+1}{2\sqrt{\xi^2+\xi}}\qquad\xi\in(x-1,x)$$
è€Œåå¯¹åˆ†æ¯æŠ“å¤§å¤´ï¼Œå¾—åˆ°ç­”æ¡ˆ