# 积分公式(🌟)
联想[[1.2.2导数公式与求导法则#求导公式]]
## 基本积分公式
### 线性函数
$\int0dx = C$ （其中 $k$ 是常数）
$\int k dx = kx + C$ （其中 $k$ 是常数）
### 三角函数
关系见[[基本初等函数#三角函数之间的关系]]
$\int \sin(x) dx = -\cos(x) + C$
$\int \cos(x) dx = \sin(x) + C$
$\int \tan(x) dx = -\ln |\cos(x)| + C$
$\int \csc(x) dx = \ln |cscx+cotx| + C$
$\int \sec(x) dx = \ln \left| \sec(x) + \tan(x) \right| + C$
$\int \cot(x) dx = \ln |\sin(x)| +C$
#### 拓展
$\int tan^2\,x\,dt=tan\,x-x+C$
$\int sec^2xdx=tanx+C$
$\int csc^2xdx=-cotx+C$
$\int sec(x)tan(x)dx=sec(x)+C$
$\int csc(x)cot(x)dx=-csc(x)+C$
### 反三角函数
$\int \arcsin(x) dx = x \arcsin(x) + \sqrt{1-x^2} + C$
$\int \arccos(x) dx = x \arccos(x) - \sqrt{1-x^2} + C$
$\int \arctan(x) dx = x \arctan(x) - \frac{1}{2} \ln(1+x^2) + C$
#### 拓展
$\int \frac{1}{\sqrt{1-x^2}} dx = \arcsin(x) + C$
$\int \frac{1}{\sqrt{a^2-x^2}} dx = \arcsin\left(\frac{x}{a}\right) + C$
$\int \frac{1}{1+x^2} dx = \arctan(x) + C$
$\int \frac{1}{a^2+x^2} dx = \frac{1}{a} \arctan\left(\frac{x}{a}\right) + C$
### 指数函数
$\int x^n dx = \frac{1}{n+1} x^{n+1} + C$ （其中 $n$ 不等于 $-1$
$\int \frac{1}{x} dx = \ln |x| + C$
$\int \frac{1}{\sqrt{x}}\,dx=\sqrt x$
### 幂函数
$\int a^x dx = a^x lna + C$
$\int e^x dx = e^x + C$
## 拓展积分表
$\int \frac{1}{x^2-a^2}dx=\frac1{2a}ln|\frac{x-a}{x+a}|$
$\int \frac{1}{\sqrt{x^2\pm a^2}} dx = ln(x+\sqrt{x^2\pm a^2}) + C$

## 辨析
- $\int \frac{1}{x^2+a^2} dx = \frac{1}{a} \arctan\left(\frac{x}{a}\right) + C$
直接利用$arctan'(x)$算出

- $\int \frac{1}{x^2-a^2}dx=\frac1{2a}ln|\frac{x-a}{x+a}|$
因式分解得$\int \frac{1}{(x+a)(x-a)}dx$，裂项得$\int \frac{\frac{1}{2a}}{x-a}dx-\int \frac{\frac1{2a}}{x+a}dx$，积出$\frac{1}{2a}[ln|x-a|-ln|x+a|]$，即$\frac1{2a}ln|\frac{x-a}{x+a}|$
> 裂项过程
> 设$\frac{A}{x+a}+\frac{B}{x-a}=\frac{1}{(x+a)(x-a)}$
> 通分$\frac{Ax-Aa+Bx+Ba}{(x+a)(x-a)}$
> 整理$\frac{(A+B)x+(B-A)a}{(x+a)(x-a)}$
> 可知$\begin{cases}A+B=0\\(B-A)a=1\end{cases}$
> 得$A=-\frac{1}{2a},B=\frac{1}{2a}$


- $\int \frac{1}{\sqrt{x^2\pm a^2}} dx = ln(x+\sqrt{x^2\pm a^2}) + C$      
[[2.1.2不定积分的计算#常见的代换|换元法]]换出$\int sec(t)dt=ln|sec(t)+tan(t)|+C$，随后得到$ln|\frac{\sqrt{x^2\pm a^2}+x}{a}|+C=ln(x+\sqrt{x^2\pm a^2})-lna+C=ln(x+\sqrt{x^2\pm a^2})+C$，

- $\int \frac{1}{\sqrt{a^2-x^2}} dx = \arcsin\left(\frac{x}{a}\right) + C$ 
直接利用$arcsin'(x)$得出
