# 预备知识
## D和D的倒数
D是求导，D(sinx)=cosx,D(2x)=2
$\frac1D$是积分，$\frac1D(cosx)=-sinx,\frac1D(2x)=x^2$
## 特解的结构
对于任意的常系数非齐次微分方程$y''+ay'+cy=f(x)$ ，他的特征方程是$r^2+ar+c=0$，方程的特解一定具有以下形式
$$y^*=\frac1{D^2+aD+c}f(x)$$
接下来将描述如何将D消除以得到特解

# $e^{kx}$型
只需将k代入特解中的D即可，如果代入后分母为0，则在式子前面乘上x，对分母求导后，再代入x，可多次重复这个步骤
## 例子
$$y''-2y'-3y=e^{-3x}$$
写出特解$y^*$
$$y^*=\frac{1}{D^2+2D-3}e^{-3x}$$
此时发现，代入D=-3后分母为0，需要乘上x并求导再代入
$$y^*=\frac1{2D+2}e^{-3x}$$
代入D=-3可得
$$y^*=-\frac{1}{4}xe^{3x}$$

# $sin(\alpha x)$或$cos(\alpha x)$型
1. 将$D$视为$\alpha i$，代入题中的$D^2$项
2. 利用平方差公式消除分母的D项
## 例子
$$y''+3y'-2y=sin(2x)$$
写出$y^*$
$$y^*=\frac{1}{D^2+3D-2}sin(2x)$$
代入$2 i$，仅代入$D^2$项
$$y^*=\frac{1}{3D-6}sin(2x)$$
利用平方差公式消去分母的D
$$y^*=\frac{3D+6}{9D^2-36}sin(2x)$$
再次代入$2i$
$$y^*=-\frac{1}{72}\{3D[sin(2x)]+6sin(2x)\}$$
化简得
$$y^*=-\frac{1}{12}cos(2x)-\frac{1}{12}sin(2x)$$


# $e^{\alpha x}\varphi(x)$型
当中$\varphi (x)$可以为任意类型的函数
1. 把$e^{\alpha x}$提到分式之前，并使得D变成$D+\alpha$
2. 按照上面的方法计算即可
## 例子
$$2y''-3y'+y=e^{-x}sin(2x)$$
写出$y^*$
$$y^*=\frac{1}{2D^2-3D+1}[e^{-x}sin(2x)]$$
提出$e^{-x}$，并使得D变为D-1
$$y^*=e^{-x}\frac{1}{2(D-1)^2-3(D-1)+1}sin(2x)$$
展开分母
$$y^*=e^{-x}\frac{1}{2D^2-7D+6}sin(2x)$$
而后按照上一种类型，代入$2i$
$$y^*=e^{-x}\frac{1}{-7D-2}sin(2x)$$
而后平方差，再次代入，解得
$$y^*=e^{-x}\frac{14cos(2x)-2sin(2x)}{192}$$
